涉以珍珠奶茶襲警及縱火 清潔女工今申保釋獲批須宵禁

年輕清潔女工涉嫌在9.29「全球反極權大遊行」當天，於銅鑼灣崇光百貨外以一杯珍珠奶茶掟中在場警長，當場以襲警罪被捕。警方懷疑清潔工另涉9.21「光復屯門公園」遊行當天，向街上燃燒中的火堆拋擲物品，以縱火罪再次拘捕她。清潔工被控及提堂後不獲准保釋，今向高等法院申請保釋候訊，終獲准擔保外出，但須遵守宵禁令。

高院法官黃崇厚今聽罷控辯陳詞後，批准被告黃樂敏（27歲）以1.3萬元保釋，另以兩萬元人事擔保，其間不得離港或接觸控方證人，每晚10時至翌晨6時守宵禁令。被告回答「清楚，明白，唔該晒法官閣下」，惟語速不快，聲線稚嫰。

縱火案控罪指被告在9月21日在屯門屯利街華都花園外犯案，案件11月25日在粉嶺法院再訊，據知等候警方向律政司索取法律意見。涉以奶茶襲警案控罪則指被告在9月29日在軒尼詩道555號崇光百貨正門外，襲擊正在執行職務的警長張紹賢，本月28日答辯。
【案件編號：HCCP514、515、FLCC4424、ESCC2265/19】